《人命關天，麻煩推上熱門》紐約時報特派記者為上位岀賣手足

依位記者就係佢。
Cora Engelbrecht。
首先俾佢張記者證大家睇

佢係一位Video Journalist，佢上一篇報道就係The Last Letter，前線抗爭者嘅遺書。

然後大家睇下依篇：

原文：

首先，我個人警告過佢做依個題材極為敏感，唔建議佢做，當時佢話手足嘅安全係佢嘅唯一考慮。
事後證明報道大於香港人安全。
//最近有一名抗議者透露她被香港警察強姦後懷孕，希望能到台灣進行流產手術。另外，在香港理工大學圍城戰後，有10多名學生來台灣請黃春生協助取得台灣某所大學的臨時學生簽證。還有一名香港母親打電話請求替向警投擲汽油彈的14歲兒子找新的監護人//
如果對手足安全稍為重視嘅人都知道要起一個人完全唔難，加上以上嘅原話已經可以令到一個人坐10年以上。

佢對於受訪者嘅私隱尊重係完全零

最嚴重係條片，

但我身為一個抗爭者，我同大家講，絕對不能接受呢個記者的訪問，佢置受訪者於險境都要報導，唔會好好保護你。
有受訪者做完專訪同佢講，考慮過都唔想岀街，佢竟然話「Sorry I can’t do that.」受害人話係咪即使佢有生命危險都唔會撤回，佢都話係。

又同中間人承諾唔會影樣，第一次見面唔會做任何interview / record，佢見到受訪者就俾壓力對方話自己專誠美國過嚟，一定要交野又話可以保護對方，最後就偷影、咩都岀。問題瘋狂引導式問題，etc。層岀不窮。

最後同大家講，
接受訪問，唔該諗清楚咩可以講咩唔可以講，你冇危險，但你身邊嘅人會因為你所作所為付出生命代價。

我知好多人以為好小事，但真係會有手足因為佢依篇報道被消失，亦都有手足已經因為佢以家已經陷入絕境。

手足唔該推上熱門，我地怕再有手足中伏。

請各位喺出post前貼多張日程表or文宣
咁文宣組就冇咁忙啦

希望各位手足可以認真看待推上熱門

推

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

you fucking white trash

我唔想再有手足被消失

幫你推

唔好以為所有外媒都係好人，正正因為唔係香港人，所以更加唔知白色恐怖嘅無處不在，唔知咩可以報道咩嘢會害死人plz
推上熱門！

大家認住佢
唔好接受佢訪問

請好好保護自己
記者第一職責係報導
保護你只係後話
對手足好
對自己好
要負最大責任都係自己

翻譯POST係REDDIT係攪到人被消失

前新聞工作者表示
應該係咩訪問都唔應該接受
除非報導出嚟嘅價值可以抵銷坐監

我地圍內推冇用，要當事人直接聯絡紐約總部總編輯或大家投訴去美國記協

呢個世界大把仆街同人渣, 唔好相信任何陌生人.

大把人為左上位不擇手段. 出賣你唔會手軟,

無用
依傳媒操守嚟講
呢個video已經做晒佢地心目中保護受訪者要做嘅措施
外媒唔會明而家香港係咩環境
而且佢地唔係香港人
對香港抗爭者同理心一定細
報導永遠係佢地first priority
所以
好好保護自己
唔好相信任何人

我知道，但要返當事人投訴，同投訴黑警有分別？
重點係要俾其他手足知道嚴重性

正路，NYT喎

重點係，佢好多位已經超晒道德底線

德國戰線 佢地開始覺醒想ban華為 要食住個勢吖

認真Post無人理

Push

上紐時report

感謝指正

推啦white trash

大家推上去人命關天

推佢老母

推爆佢，咁姐係推香港人去死
有冇辦法投訴佢

搵gphone跟進下唔知有冇用？

推！

其實係唔係所有前線都唔好受訪
紐時有訪問811被捕人士，有出鏡